# Správce souborů

Program na správu souborů/adresářů  pod unix-based systemy.
Program se otevira na domacim adresaři uživatele, odkud uživatel muze prohližet a provadet ruzne operace s soubory.

# Funkcionalita

1.  vytváření a mazání souborů/adresářů/symbolických linků
2.  kopírování a přesun souborů/adresářů/symbolických linků
3.  možnost provádět předchozí operace nad množinou souborů definovaných :
- regulárním výrazem
4.  navigace mezi jednotlivými adresáři
    seřazení podlě:
- jmena
- rozměrů souborů

# Navrch polymorfismu
## Soubor
Třida CAbstractFile má zakladní atributy a metody, ktere budou mít stejny všíchní typy soubory (*Directory, file, sym_link*)
- attributy
    - jmeno
    - cesta
    - rozměr
    - prava
- metody
    -print

## Operace
trida COperation má zakladní atributy a (virtualní) metody, ktere budou  stejny pro všíchní operace vcetni navigacni operaci (*copy, paste, move, delete, open, close* )

- metody
    - proved_operaci()

## Filtrovaní
trida CSort má zakladní atributy a (virtualní) metody, ktere budou stejny pro každy typ filtrovaní(*by_size, by_extention, by_regex*)
- attributy

- metody
    - sort()

## Ui
trida CInterface má zakladní atributy a (virtualní) metody, ktere budou stejny pro každy typ UI (*terminal, GUI*)
- attributy
    - file list
- metody
    - print()